{
    "question": "Buatkan dua contoh dari bilangan kuantum orbital dari metode bohr!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "dalam file word aja ya :) biar lebih mudah kamu mempelajarinnya :)<br>",
            "attachments": [
                "answer-attachments/buatkan-dua-contoh-dari-bilangan-kuantum-orbital-dari-metode-bohr-195-1.docx"
            ]
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "seorang-siswa-menyelidiki-tinggi-sebuah-gedung-dengan-menjatuhkan-601",
            "question": "seorang siswa menyelidiki tinggi sebuah gedung dengan menjatuhkan benda dari lantai teratas. teman lain mengukur ternyata benda tersebut sampi di tanah dalam waktu 3 sekon. (percepatan gravitasi=10 ms) dapat disimpulkan bahwa tinggi gedung adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "h= 1/2 gt ^2=\u00a045 m<br>\u00a0tinggal di subt saja<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dik : \u00a0h= benda<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0t\u00a0= 3 s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0g=10 m/s<br>dit = tinggi gedung....?<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bola-05-kg-dijatuhkan-diatas-pegas-dari-ketinggian-2-m-ketika-t-576",
            "question": "bola 0,5 kg dijatuhkan diatas pegas dari ketinggian 2 m. ketika tertimpa bola, pegas tersebut mampat sejauh 20cm. tentukan konstanta pegas tsb.. (g=10m/s^2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mgh=1/2 k \u0394x\u00b2<br>k=\u00a0[tex] \\frac{2mgh}{\u0394x\u00b2} [/tex]<br>tinggal masukin angkanya ntr dapet k=500 N/m.<br>jangan lupa 20 cm nya rubah dulu ke m",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-manakah-yang-memiliki-massa-lebih-besar-sebuah-truk-berat-yan-267",
            "question": "1. manakah yang memiliki massa lebih besar, sebuah truk berat yang sedang diam, ataukah\u00a0anak kecil yang sedang begerak dengan sepatu roda?    2. manakah yang memiliki momentum lebih besar dari keduanya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>anak kecil yang sedang begerak dengan sepatu roda</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-penyelam-mampu-berada-pada-kedalaman-40-m-di-bawah-permuk-504",
            "question": "Seorang penyelam mampu berada pada kedalaman 40 m di bawah permukaan laut. Jikamassa jenis air laut 1,2 g/cm3 dan percepatan gravitasi 10 m/s\u00b2, maka hitunglah besar tekanan hidrostatis yang dialami penyelam!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rho= 1,2 g/cm\u00b3=1,2\u00d7(10^-3/10^-6)=1,2\u00d710^3=1200<br>Ph=rho\u00d7g\u00d7h=1200\u00d710\u00d740=480000 N/m\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-silinder-pejal-yang-massanya-40-kg-dan-jari-jari-10-cm-mu-102",
            "question": "Sebuah silinder pejal yang massanya 40 kg dan jari jari 10 cm, mula    sebuah silinder pejal yang massanya 40 kg dan jari jari 10 cm, mula \r\n\r\n mula diam. setelah di fungsikan selama 5 sekon, silinder berputar dengan\r\n\r\n frekuensi 40\u03c0 Hz. \r\nTentukan percepatan sudutnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik <br>m =40 kg<br>r =10cm =0,1 m <br>t = 5 s <br>f = 40\u03c0 Hz<br>Dit \u03b1<br>jawab.<br>i = 1/2 mr^2<br>\u00a0= 1/2 40 . 0,1^2<br>\u00a0= 20 . 0,001<br>\u00a0= 0,2 kgm^2<br>\u03c9 = 2\u03c0f<br>\u00a0\u00a0 = 2 \u03c0 40 \u03c0<br>\u00a0\u00a0 = 80 \u03c0^2 <br>\u03b1 = \u0394\u03c9/\u0394t <br>\u00a0\u00a0 = 80\u03c0^2/5 = 16 \u03c0 rad/s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-pejal-bermassa-05-kg-dan-jari-jari-20-cm-menggelind-174",
            "question": "sebuah bola pejal bermassa 0,5 kg. dan jari jari 20 cm menggelinding pada lantai mendatar dengan kecepatan 8 m/s kemudian naik ke bidang miring. Tentukan ketinggian h maksimum yang dapat dicapai hingga bola berhenti sesaat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Mapel: Fisika</p><p>Kelas : XI SMA<br></p><p>Kategori \u00a0: dinamika rotasi<br></p><p>Kata Kunci : menggelinding, kecepatan, ketinggian, bidang miring, energi mekanik<br></p><p>Jawaban:<br></p><p>Jika bola menggelinding, berarti benda mengalami gerak translasi sekaligus rotasi. Untuk menyelesaikan soal tersebut, digunakan hukum kekekalan energi mekanik.<br></p><p>Diketahui:<br></p><p>m = 0,5 kg<br></p><p>R = 20 cm<br></p><p>v = 8 m/s<br></p><p>g = 10 m/s2<br></p><p>Ditanya: h saat berhenti sesaat<br></p><p>Jawab:<br></p><p>Mula-mula bola berada di lantai mendatar sehingga tidak memiliki energi potensial. Saat berada pada ketinggian maksimum, bola tidak memiliki energi kinetik. Momen inersia bola pejal besarnya 2/5 mR2 (k = 2/5)<br></p><p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 EMA = EMB<br></p><p>EPA + EktransA + EkrotA = EPB + EktransB + EkrotB<br></p><p>\u00a0 \u00a0 0 + \u00bd. m. v2 + \u00bd. I. \u03c92 = m.g.h + 0 + 0<br></p><p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00bd. m. v2 + \u00bd. k. m. v2 = m.g.h<br></p><p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00bd. m. v2 ( 1 + k ) = m.g.h<br></p><p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0h = v2 ( 1 + k )/ 2.g<br></p><p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0h = 8^2 (1 + 2/5)/ 2.10<br></p><p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0h = 64. 1,4/20<br></p><p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0h = 89,2/ 20 = 4,48 meter<br></p><p>Jadi, ketinggian maksimum yang dapat dicapai hingga bola berhenti sesaat adalah 4,48 meter.<br></p><p>Jika mau dihafalkan, rumus cepat untuk mencari ketinggian maksimum benda atau mencari kecepatan mula-mula benda yang menggelinding menaiki bidang miring adalah<br></p><p>h= [tex] \\frac{ v^{2} (1+k)}{2.g} [/tex]<br></p>\n\n<p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebatang-silinder-timah-hitam-sepanjang-1-m-e-16-x-1010-m3-624",
            "question": "Sebatang silinder timah hitam sepanjang 1 m (E = 1,6 x 10^10 m^3) memiliki luas penampang 1,25 x 10^-3 m^2 ditarik oleh gaya 2500 N. Besar regangan silinder tersebut adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3194\u00a0=besar regangan silinder",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-panjangnya-2-meter-setelah-ditarik-oleh-gaya-30n-pan-113",
            "question": "sebuah benda panjangnya 2 meter setelah ditarik oleh gaya 30N panjangnya menjadi 2,02 meter. Besar konstanta pegas benda tersebut adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik<br>panjang awal = 2 m<br>panjang akhir = 2,02 m<br>F = 30 N<br>dit :<br>k..?<br>jwb ..<br>x= panjang akhir - panjang awal = 2,02 - 2 m = 0,02 m<br><br>maka k = F/x = 30 N / 0,02 m = 1500 N/m",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bus-bergerak-dengan-kecepatan-60-kmjam-seorang-pedagang-396",
            "question": "sebuah bus bergerak dengan kecepatan 60 km/jam. seorang pedagang asongan di dalam bus berjalan dari depan ke belakang dengan kecepatan 1 km/jam. kecepatan pedagang asongan menurut pengamat yang diam ditepi jalan ..... km/jam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kecepatan\u00a0pejualan asongan\u00a0 3m/sec menurut pejalan kaki",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-peluruhan-552",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan peluruhan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Peluruhan radioaktif adalah peristiwa berubahnya sebuah materi radioaktif menjadi materi lainnya dengan pemancaran radiasi.<br><br><br>semogA MEMBANTu :)\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><strong><u><em>Peluruhan\u00a0</em></u></strong></span><strong><u><em>adalah kumpulan beragam\u00a0di mana sebuah\u00a0</em></u></strong><strong><u><em>inti atom</em></u></strong><strong><u><em>\u00a0yang tidak stabil memancarkan\u00a0</em></u></strong><strong><u><em>partikel subatomik</em></u></strong><strong><u><em>\u00a0(</em></u></strong><strong><u><em>partikel radiasi</em></u></strong><strong><u><em>). Peluruhan terjadi pada sebuah\u00a0</em></u></strong><strong><u>nukleus induk</u></strong><strong><u><em>\u00a0dan menghasilkan sebuah\u00a0</em></u></strong><strong><u>nukleus anak</u></strong><strong><u><em>. Ini adalah sebuah proses \"acak\" (</em></u></strong><strong><u>random</u></strong><strong><u><em>) sehingga sulit untuk memprediksi peluruhan sebuah atom.</em></u></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}